\chapter{Этап №1}
\label{ch:1}

\section{Условие задачи}
Вычислить приблизительное значение интеграла $\int\limits_a^b f(x)dx$ с помощью следующих методов численного интегрирования:
\begin{itemize}
	\item метод левых прямоугольников;
	\item метод средних прямоугольников;
	\item метод трапеций;
	\item метод Симпсона.
\end{itemize}
при
\begin{equation}
	f(x) = x\cos(x^3)
	\label{eq:function}
\end{equation}
\lstinputlisting[caption={Задание исходной функции},
	label=code:function]{integral_f.m}
для заданной точности $\varepsilon = 0.001$ и пределов интегрирования $a=0,\ b=\frac{\pi}{4}$
\lstinputlisting[caption={Задание условий},
	label=code:,
	firstline=2,
	lastline=2]{main.m}

Точность вычисления определять по методу Рунге:
\begin{equation}
	R = \frac{\left| I_h - I_{h/2} \right|}{2^p - 1} \leq \varepsilon
	\label{eq:runge}
\end{equation}
где $p$ -- это степень точности метода.

Во всех дальнейших вычислениях примем $h$ за
\begin{equation*}
	h = \frac{b - a}{n}
\end{equation*}
%----------------

\pagebreak

%----------------
\section{Метод левых прямоугольников}

Приблизительное значение интеграла по методу левых прямоугольников вычисляется по формуле
\begin{equation}
	\int\limits_a^b f(x)dx \approx \sum_{i=0}^{n-1} f(x_i)h_i 
	\label{eq:left_rectangles}
\end{equation}

\lstinputlisting[caption={Метод левых прямоугольников},
	label=code:left_rectangles]{left_rectangles.m}

\lstinputlisting[caption={Вычисление интеграла функции \ref{eq:function} методом левых прямоугольников},
	label=code:left_rectangles_compute,
	firstline=3,
	lastline=23]{main.m}
%----------------

\pagebreak

%----------------
\section{Метод средних прямоугольников}

\begin{equation}
	\int\limits_a^b f(x)dx \approx \sum_{i=0}^{n-1} f(x_i)h_i
	\label{eq:average_rectangle}
\end{equation}

\lstinputlisting[caption={Метод средних прямоугольников},
	label=code:average_rectangles]{average.m}

\lstinputlisting[caption={Вычисление интеграла функции \ref{eq:function} методом средних прямоугольников},
	label=code:average_rectangles_compute,
	firstline=24,
	lastline=44]{main.m}
%----------------

\pagebreak

%----------------
\section{Метод трапеций}

\begin{equation}
	\int\limits_a^b f(x)dx \approx \frac{h}{2} \left( y_0 + 2\sum_{i=1}^{n-1}y_i + y_n \right)
	\label{eq:trapeze}
\end{equation}

\lstinputlisting[caption={Метод трапеций},
	label=code:trapeze]{trapeze.m}

\lstinputlisting[caption={Вычисление интеграла функции \ref{eq:function} методом трапеций},
	label=code:trapeze_compute,
	firstline=45,
	lastline=65]{main.m}
%----------------

\pagebreak

%----------------
\section{Метод Симпсона}

\begin{equation}
	\int\limits_a^b f(x)dx \approx \frac{h}{3} \left[ y_0 + 4\sum_{i=1}^{n}y_{2i-1} + 2\sum_{i=1}^{n-1}y_{2i} + y_n \right]
	\label{eq:simpsons}
\end{equation}

\lstinputlisting[caption={Метод Симпсона},
	label=code:simpsons]{simpsons.m}

\lstinputlisting[caption={Вычисление интеграла функции \ref{eq:function} методом Симпсона},
	label=code:simpsons_compute,
	firstline=66,
	lastline=86]{main.m}


% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
\begin{table}[]
\centering
\caption{Результаты вычислений}
\label{tbl:results}
\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
\toprule
Метод                         & Количество итераций & Результат \\ \midrule
Интеграл                      &                     & 0.29948   \\
Метод левых прямоугольников   & 9                   & 0.29894   \\
Метод средних прямоугольников & 8                   & 0.29735   \\
Метод трапеций                & 4                   & 0.29891   \\
Метод Симпсона                & 3                   & 0.29700   \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
